【慎入】拉脫維亞展覽網上直播「食自己」 即場割肉煎熟放入口

拉脫維亞藝術家Arturs Bērziņš，為表達人類在末日後，因食物不足會同類相食，在網上直播「食人」，請來兩位助手即場吞食自己背部「新鮮」肉塊。展覽3月6日在該國首都里加一間博物館舉行。警方正調查事件，希望搜集資料提出起訴。

影片開始，一男一女站在表演台上，背後有投影機投射閃電和怒海片段，並播着雜音和悲壯樂聲。二人其後坐在台中白椅上，有位穿上白色防護衣人士，用手術刀割下他們背部一小撮肉，致使鮮血直流。雖然事前未見二人注射麻醉藥，但他們割肉前後仍然坐得筆直，身體未有抽搐。

施刀者用叉挑起「人肉」，放入加熱中的平底鍋上，加入調味料，又翻起肉塊，確保兩邊都有煎過，其後用叉將煎熟「人肉」餵給兩人，其中男的嘴唇動了一下。貝多芬第9號交響曲第四樂章、歐盟盟歌基礎《歡樂頌》隨着雜音奏起，兩位人士面向舞台，觀眾拍手，影片緩緩變得昏暗，閉幕。

片段在網上惹來不少反彈。警方目前正調查事件，暫未能肯定肉塊是否真的從人體切下來。

影片可能令人不安，慎入。

介子推割股奉君又咪係咁

有最尾嗰句,但無link
算點先

而家啲痴線當藝術

記得日本有個切柒煲湯派街坊
今時今日都仲記得D圖

點解總有人覺得藝術係一樣好高級或者好具體嘅嘢嚟？
藝術嘅概念就係即使你痾咗督屎，只要你講下你督屎想表達嘅理念，咁佢就係藝術

係lihk入面句 影片可能令人不安，慎入

射左

片呢

救樓主老母

LM

末日後仲邊有得食

沉默的羔羊

得古典音樂係藝術

link呢？

哇 班鬼佬好撚型 好撚新潮呀

on99

現代係好難體現藝術，已經唔識分嘩眾取寵定係想像無限，你又可以話兩樣都有

所謂既行為藝術 根本就係將精神病行為合理化既藉口

食死人